---
title: "Luna di miele<p>"
date: 2005-05-01
draft: false
tags: ["ping"]
---

Lavorare con Tiger è veramente tutt&rsquo;altra cosa<p>

Confesso che Tiger per me non è una novità assoluta; ho avuto accesso alla tecnologia qualche settimana prima. Ma ho montato la cosa su un disco esterno, per non correre rischi, e ho comunque lavorato per la maggior parte del tempo su Panther.<p>

Adesso che Mac OS X 10.4 è il mio sistema di lavoro, sono in piena luna di miele. Le prestazioni sono ottime, la stabilità impeccabile, ogni volta che si apre qualcosa c&rsquo;è una sorpresa.<p>

Anche la compatibilità Java, su cui potevano esserci dubbi, è ottima, anche se bizzarra. Ho riscontrato finora solo due anomalie: <a href="http://pcgen.sf.net">PcGen</a> (software per giocatori di ruolo) non funziona più come bundle Mac ma non perde un colpo se caricato come programma Java; analogamente, l&rsquo;editor di suono <a href="http://audacity.sf.net">Audacity</a> dà un errore di Core Audio alla partenza ma poi lavora alla perfezione.<p>

World of Warcraft poi funziona ottimamente. Sono in luna di miele anche con lui, ma è un&rsquo;altra storia. Nel dubbio: il mio nome è Ithilgalad.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>